其實有冇所謂香港風格？

攝影風格方面，日系、韓系、歐美系，都係一啲比較突出嘅風格。風格源於文化，香港都開埠百年有多，雖則成日話香港係文化沙漠，但係爛船都有三根釘，其實有冇所謂香港系風格？而香港系又係點嘅呢？

睇荷里活電影都知，香港風格咪臭係電車+燈籠+矮樓+商業大廈

Sorry離咗題

香港風格就係揉合各地風格既風格
多元系

風格唔係地標、建築物喎

港式沙龍

香港有咩文化

大排檔

標題fake咗我

Off topic一下
香港黎講得香港男仔嘅衣著打扮自成左一種風格 飛機頭眼鏡白底衫加恤衫外套 卡其色褲襯Nike/nb

係囉，係香港都可以影到日系風，唔一定要有果個國家嘅地標先影到果個風格。只係我諗唔通到底港系係乜。

sor 囉🙇🙇‍♀️

我諗到！
港女自拍 算唔算

sad but true 真係諗唔到點駁你

霓虹燈

王家衛？

我都有諗過呢點，好似好諷刺，唔通香港人都係搣唔甩強國人細胞，要左抄右抄炒埋一碟當自己嘢 sosad

密集恐懼

喺個search result 入面，最touch 到我係何藩啲相。

勤力 全球工時最長

講起香港會諗到 快得黎又有慢
場景會諗起 鬧市中 推住紙皮車啲婆婆/公公
又或者會諗起公屋 講真公屋係好香港風格

粗口同廣東話

MK仔

幫一幫樓主

香港風格=錢

Should be Christopher Doyle

以前未試過喺高登開post，原來係攝影台嘅post都會自動出現喺吹水台。下次topic名真係要改好啲。

唔該ching

He is an iconic figure who represents Hong Kong's style of photography
何惜其照片內的人和事以轉變了，情懷不再
反而覺得近來風格轉為突顯城市發展與舊物或大自然的衝突

何藩啲街拍有份人文情懷响入面

衝岀黎柒

屌你老母啊

My screen saver pic in mobile phone

請問乜野係日系韓系歐美系？

香港風格, 無話好似日系攝影咁有原則同基礎, 反而係受外來文化影響而改變, 舉幾個例, 早幾年(其實而家都係) 婚紗攝影 好多都係HDR, 又或者ultra wide 人像, 同埋要去歐洲影, 拉到條婚紗長一長變哂型先有透視感, 打燈光一光, 重視後製因為要皮膚好滑等等, 個人覺得呢個都係香港風格其中一種特色

此外, 上一輩好多攝影大師深明功欲善其事必先利其器既道理, 用頂級既器材影最被忽略既事和物, 例如燈柱街燈垃圾筒等不同年代既設計, 或者著住迷彩戰衣手持600mm f4去打雀, 佢地享受既係攝影既過程, 其次先係攝影既結果, 係更高層次境界, 亦係香港攝影風格既體現

年輕一代人, 例如好多人都批評既80,90, 甚至00後, 只要睇下facebook/ig, 唔難發現好多大師都有自己既專頁, 小弟歸類為幾種, 有d 係想用肢體表達某種行為, 或者虛無, 已經唔係攝影既普通level, 佢地叫呢d 做藝術; 有d 就追求比日系更日系既層次(唔好系我老母), 加100ev, 飽和度減90等等; 又有d 想感受無色彩既純淨情感同視角構圖, 用黑色做主導, 強調光影元素比彩色照更能突出;

以上呢d 都係香港攝影既風格, 無一個定義, 但都係今時今日常見既能夠上位既真係唔多, 你又係邊一種

真係分析得好有point 又透澈。
由其你講pre wedding 果part，真係叮一聲。
講開HDR，小弟真係唔識欣賞啲HDR人像，由其有啲做得特別差嘅HDR EFFECT，人面好似比火燒咁。

183巴打好強既抽擊

仲有一種 (可能會得罪好多人)
係見到人地成功 或者攞過獎
全世界就會跟著去同一個地方 用類似嘅構圖影相 有時仲會用埋同一個風格
唔記得邊度講過跟著其他成功嘅攝影師影會學到好多野 不過有時會感覺到有d人抄係為左出名

183巴打成日扮新手留名

學到野
多謝巴打

我腦海中係色彩濃烈 偏德鏡味果種色彩表現

人地追求咩風格都唔係真攝影自己影嘅先係攝影
每一張相都只係過程,唔知仲以為啲攝影家一出世就做大師有個人風格
最好個個都安份守己唔好整色整水世界和平
建立香港人像風格嘅重任就交番俾你

講左咁耐
圖都無張

每個人中意既風格都唔一樣姐，個個影相都係為左上位咩 不過最唔buy既係HDR人像，仲衰過所謂強調直岀冇後製

你死喇1仔係直出人像大師

原來係大師 有冇作品睇下學嘢

遠鏡大散景算唔算

香港風格咪左抄右抄囉

留名跟大師學野

用兩張相做上下呼應，構圖清晰，一左一右，散景大膽用急速模糊黎突顯返主題，顏色自然唔喧賓奪主，背景揀左港島地方，香港風格完美演繹

實在太完美了

models幾靚女

想當初批評你幾句唔岩聽就起哂貢 引埋例子講到你落唔到台係我唔好 點知之後就成個傻仔咁次次都追住我黎咬, 真係好肉酸 難得仲有人附和你, 可能佢地真係真心當你係朋友

btw, 貼黎貼去都係呢張, 都估到你想恥笑我影得差架la, 原圖係下面呢度 歡迎大家follow 我瘋狂恥笑

利申: 自問無乜風格, 簡單d 講即係唔入流

好靚啊你啲相

浮誇囉

我冇起過貢喎 係你九唔搭八我先冇理到你 唔通如果我有同你理論你就會接受到我啲相
無他的 唔post其他相係因為同情啲model
一有機會就po自己ig真係唔知邊個想上位\ /
仲有唔入流唔係冇風格sor
講翻主題
其實所謂風格同民族美學有關 喺其他藝術媒介一樣體現到 日本北歐尤其顯著
至於你打嗰篇鳩屎野我真係睇唔到你論證到啲乜
又唔夠膽直接屌又懶係吮核譏諷攝影圈子你以為自己係19咩
你同你口中啲呀叔有咩分別 將自己口味強加於人身上 執個相好似踩親你條尾
講到香港人至有龍友hdr文青
真心咁清泉就應該不問世事專心影相唔好再用ig搞自我宣傳
約拍快樂

認真，其實影相同睇相果個都好撚主觀，邊有對錯
風格呢樣野可能每個人一開始都係抄人先，但慢慢就會有自己個Tone.

btw HDR人像都可以影得好靚

利申偽日系撚

一早follow 緊你

清新feel 點汁

駁唔到

其實風格係咪好難創先河？
往往影影下就會被自動歸類為某一種風格

韓風係左抄右抄
再加韓式兩個字當自己原創

呢個我又唔係好同意，你去睇下啲真．韓人像，唔係港式韓風喎。

有冇圖？

個人覺得其中一d 影得幾好既泡菜iger
韓風：佢地大部份鍾意影室內

呢兩個我都有follow

係幾好j

咁姣嘅d女

港女都係，韓又韓唔曬，又要扮下abc，四不像咁就係香港style

搭單推介follow左好耐既泡菜人像